\input{package.tex}

\usepackage[top=2cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm]{geometry}
\parindent0pt %désactiver indentation automatique

\author{
    \centerline{Lycée Blaise Pascal et lycée Fénelon, Normandie}\medskip
    \centerline{{\small Composé de :}}
    \centerline{De Ridder Achille, Harter Louis-Max,}
    \centerline{Fourcin Emile, Quille Maxime} \medskip
    \centerline{{\small Encadrant :}}
    \centerline{Priscillia Sadou, Armelle Denis}\medskip
    \centerline{{\small Janvier-Mai 2021}}
}
\date{}

%commande du problème
\newcommand{\PPAC}[0]{plus petit ancêtre commun}

%réglage tikz
%couleurs
\definecolor{orangeAnimath}{RGB}{234,94,0}
\definecolor{bleuAnimath}{RGB}{0,159,227}
\definecolor{colorA}{HTML}{009fe3}%bleu
\definecolor{colorB}{HTML}{23e700}%vert
\definecolor{colorC}{HTML}{EA5E00}%orange
\definecolor{colorD}{HTML}{c400e7}%violet
\definecolor{colorE}{HTML}{3041bd}%bleu foncé
\definecolor{colorX}{HTML}{FFFFFF}%blanc
\definecolor{colorG}{gray}{0.4}   %gris clair
\definecolor{colorGclair}{gray}{0.8}%gris clair
\definecolor{colorg}{gray}{0.9}   %gris foncé
\definecolor{colorGfoncé}{gray}{0.4}%gris foncé
\definecolor{colorR}{HTML}{FF0000}%rouge
\newcommand{\nuance}{80}
\newcommand{\blanc}{20}
\colorlet{colorAlight}{colorA!\nuance!white!\blanc}
\colorlet{colorBlight}{colorB!\nuance!white!\blanc}
\colorlet{colorClight}{colorC!\nuance!white!\blanc}
\colorlet{colorDlight}{colorD!\nuance!white!\blanc}
\colorlet{colorElight}{colorE!\nuance!white!\blanc}
\colorlet{colorRlight}{colorR!\nuance!white!\blanc}
\colorlet{colorO}{orangeAnimath}

%config
\tikzset{
    %basiquer
    contour/.style = {line width=0.25pt, draw=#1},
    contour/.default = black,
    carre/.style = {regular polygon,regular polygon sides=4},
    %arbre binaire
    réussit/.style={contour, circle, fill=colorAlight},
    raté/.style={contour, circle, fill=colorA, line width=0.3mm},
    noeud/.style={contour, circle},
    pesée/.style= {line width=0.3mm, colorE},
    masse/.style= {contour, carre, rounded corners, fill=orangeAnimath},
    %noeud basique
    node/.style = {circle, line width=0.25pt, draw=black},
	nodeN/.style={node, fill=bleuAnimath},
	nodeA/.style={node, fill=white},
	nodeB/.style={node, fill=black},
	nodeO/.style={node, fill=colorB},
	nodeC/.style={node, fill=#1},
	nodeC/.default={black}
}
\newcommand{\EdgeFromParent}[2]{edge from parent[pesée] node[#1, near start] {#2}}
\newcommand{\hideEdge}{edge from parent[white]}

%réglage des sections
\usepackage[tiny]{titlesec}
\titleformat{\section}
    {\bfseries\Large}{}{0em}{}{}
\titleformat{\subsection}[runin]
    {\bfseries\large}{}{0em}{}{}
\titleformat{\subsubsection}[runin]
    {\bfseries\large}{}{0em}{}{}
\titleformat{\chapter}[runin]
    {\bfseries\large}{}{0em}{}{}

%espaçage : gauche, avant, après
\titlespacing{\section}      {0pt}{10ex}{1ex}
\titlespacing{\subsection}   {0pt}{3ex}{1ex}
\titlespacing{\subsubsection}{0pt}{2ex}{1ex}
\titlespacing{\chapter}      {0pt}{2ex}{1ex}

%pied de page 
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}    %taille ligne haut
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}      %taille ligne bas
\lhead{Problème du $11^{eme}$ $\mathbb{TFJM}^2$}
\rhead{Page \thepage/\pageref{LastPage}}
\pagestyle{fancy}

%logo
\newcommand{\kDeux}{
        \tikz[baseline={(0,-0.21)}]{
        \node[minimum height=20pt, minimum width=20pt, draw=black, rectangle, rounded corners]{1};
    }
}
\newcommand{\kSix}{
        \tikz[baseline={(0,-0.21)}]{
        \node[minimum height=20pt, minimum width=20pt, draw=black, rectangle, rounded corners]{k};
    }
}

\newcommand{\kInconnu}{
        \tikz[baseline={(0,-0.21)}]{
        \node[minimum height=20pt, minimum width=20pt, draw=black, rectangle, rounded corners]{?};
    }
}

\newcommand{\poidsDeux}{
    \tikz[baseline={(0,-0.21)}]{
        \node[rectangle,minimum height=20pt, rounded corners, draw=black]{$0<\Delta<\epsilon$};
    }
}
\newcommand{\poidsCinq}{
    \tikz[baseline={(0,-0.21)}]{
        \node[rectangle,minimum height=20pt, rounded corners, draw=black]{$-\epsilon<\Delta<\epsilon$};
    }
}

\newcommand{\masseDeux}{
    \tikz[scale=0.4, baseline={(0,0.1)}]{
        \coordinate (baseGauche) at (0,0);
        \coordinate (baseDroite) at (1.5,0);
        \path (baseGauche) ++(78:1) coordinate (hautGauche);
        \path (baseDroite) ++(180-78:1) coordinate (hautDroite);
        \draw[line width=0.7] (0.75,1) circle (0.3);
        \draw[fill=white, line width=0.7, rounded corners=0.3] (baseGauche)--(hautGauche)--(hautDroite)--(baseDroite)--cycle;
    }
}

\newcommand{\masseQuatre}{
    \tikz[scale=0.4, baseline={(0,0.1)}]{
        \coordinate (baseGauche) at (0,0);
        \coordinate (baseDroite) at (1.5,0);
        \path (baseGauche) ++(78:1) coordinate (hautGauche);
        \path (baseDroite) ++(180-78:1) coordinate (hautDroite);
        \draw[line width=0.7] (0.75,1) circle (0.3);
        \draw[fill=white, line width=0.7, rounded corners=0.3] (baseGauche)--(hautGauche)--(hautDroite)--(baseDroite)--cycle;
        \draw[line width=1.2,line cap=round] (0.4,-0.25) -- ++(65:1.75); 
    }
}

% COMMANDES PERSO ACHILLE
\newcommand{\var}[1]{#1'}
\newcommand{\donc}[0]{\Rightarrow}
\newcommand{\cit}[1]{\guillemotleft #1 \guillemotright}

\newcounter{propane}
\newenvironment{demo}{\textit{Démonstration }: }{\\}
\newenvironment{proprieteAchille}{\setcounter{propane}{1} }{\\}
\newcommand{\property}[1]{\textbf{Propriété \thedefinition.\thepropane.} #1 \addtocounter{propane}{1}\\}
%\newcounter{strat}
%\newenvironment{algo}{\refstepcounter{strat}\textbf{Algorithme de pesée \thestrat} : \\}{\\}
\newtheorem{algo}{Algorithme de pesée}